{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_063215",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=520&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=21&ccbaAsno=01930000&ccbaCtcd=11&ccbaCpno=2111101930000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2004-10-30",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "류홍영정"
    },
    "text": "16世紀初めにソウル特別市にいる有形文化財である<リュホンの影幀>はボールで靖国功臣。4等にチェクロクドェンリュホンの肖像画である。しかし、国家で製作されたものではないと推定され、父であるリュスンチョンとは違って、国家入閣図形の記録はない。リュホンは幼い頃から武芸を練磨し、中宗反正の当時、反正軍として活動した。その後も様々なジャンスジクを歴任し、晩年には訓練院の道程を経て同志ジュンチュブサになった。この肖像画はリュホンがチョンダンリョンを着て烏紗帽をかぶったまま、教義に座っている姿を描いた。顔はやや暗い肌色であり、目鼻立ちは古式を見せてくれる。胸には胸背がなく、緑豆のしわの処理は律動感を持って表現されている。肖像画では4品以下の職級は、胸背をつけない洪武例題によって表現されている。この肖像画は、演算軍隊の胸背制度の回復を推定させる。絵の左側には6デソンイン食餌'リュホン画像'と書いた見出しがいる。この肖像画は、公信途上との差を比較してみることができる資料的価値とともに描写力も認められる佳作と評価される。",
    "QA": [
        {
            "question": "リュホンの影幀は何世紀に作られたものですか？",
            "answer": "リュホンの影幀は16世紀初めに作られました。"
        },
        {
            "question": "リュホンの影幀はどの特別市にありますか？",
            "answer": "リュホンの影幀はソウル特別市にあります。"
        },
        {
            "question": "リュホンの影幀は何のために使われているのですか？",
            "answer": "リュホンの影幀はボールで靖国功臣として使われています。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画は誰が描いたものですか？",
            "answer": "リュホンの肖像画はチェクロクドェンリュホンの描いたものです。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画が国家で製作されたものではないと推定される理由は何ですか？",
            "answer": "リュホンの肖像画が国家で製作されたものではないと推定される理由は、父であるリュスンチョンとは違って、国家入閣図形の記録がないからです。"
        },
        {
            "question": "リュホンは幼い頃から何を練磨していましたか？",
            "answer": "リュホンは幼い頃から武芸を練磨していました。"
        },
        {
            "question": "リュホンはどのような活動をした反正軍の一員でしたか？",
            "answer": "リュホンは中宗反正の当時、反正軍として活動しました。"
        },
        {
            "question": "リュホンは晩年に何の役職になりましたか？",
            "answer": "リュホンは晩年に訓練院の道程を経て同志ジュンチュブサになりました。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画で描かれている様子はどのようなものですか？",
            "answer": "リュホンの肖像画では、リュホンがチョンダンリョンを着て烏紗帽をかぶったまま、教義に座っている様子が描かれています。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画に特徴的な要素はありますか？",
            "answer": "リュホンの肖像画では、顔はやや暗い肌色であり、目鼻立ちは古式を見せてくれるという特徴があります。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画にはどのような胸背が描かれているのですか？",
            "answer": "リュホンの肖像画では胸に胸背がなく、4品以下の職級は胸背をつけない洪武例題によって表現されています。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画は何を回復させることを推定させますか？",
            "answer": "リュホンの肖像画は演算軍隊の胸背制度の回復を推定させます。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画に書かれている見出しには何と書かれていますか？",
            "answer": "リュホンの肖像画に書かれている見出しには「6デソンイン食餌'リュホン画像'」と書かれています。"
        },
        {
            "question": "リュホンの肖像画はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "リュホンの肖像画は資料的価値とともに描写力も認められる佳作と評価されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 335,
        "QA": 638
    }
}